【追蹤報道】國際大鱷部署狙擊港元 規模料千億元計

香港政府早前提出「理財新哲學」，擬耗用大量公帑投資基建項目，此舉有可能再惹來國際大鱷狙擊港元。金融界消息透露，有外資大戶已開始部署沽空港元，若配合樓市急瀉、香港經濟轉差，隨時會衝擊聯繫匯率。倘屆時政府庫房因基建投資而減少，令外匯基金規模縮減，港府要迎戰「大鱷」的彈藥是否充足將成疑問。

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，市傳有外資基金部署刻意沽空港元，規模更達千億元。儘管目前金融市場情況不如1997年般惡劣，但呼籲市場要提高警覺，又說若沽空規模夠大，匯價變化「數十點子都好夠賺」。

【聯匯制度恐受衝擊】
他又指出，如果香港銀行企業客的債務違約問題顯著惡化、樓市大跌、泊港游資急速流走，上述一連串負面因素群起而出，將會對港聯繫匯率制度構成相當衝擊。

今年香港金融管理局曾向市場大派「定心丸」，指今時今日炒家若要重演1997年沽空港元及「雙邊操作」所需資金以千億元計，難度較20年前大增。假設投機者的沽空規模真的如傳聞般達千億元水平，或意味炒家可能趨向翻炒當年舊招以狙擊港元。

大和資本市場亞洲(除日本外)股票研究部首席經濟師賴志文表示，港息遠低於美息，沽空港元成本甚低，有外資基金沽空港元「不足為奇」。現時流出香港的資金已約有500億美元，若再有1,500億美元流走，將會衝擊聯繫匯率制度，不排除金管局需干預市場「挾息」，令港元拆息(Hibor)高於倫敦銀行同業拆息(Libor)。

【港銀行信貸有隱憂】
事實上，香港的信貸穩定程度亦存在隱憂。他解釋，目前香港的淨流入資金約有3,000億美元，惟銀行提供予企業的信貸規模多達7,500億美元。隨着中國內地信貸環境惡化，香港已陸續出現違約事件，或加劇香港銀行面對的壓力。

現時政府將財政儲備及其他資產存放於外匯基金，由金管局管理及進行投資。根據金管局年報資料顯示，去年底外匯基金規模達4.18萬億港元，全部資產均可用作支持港元匯率，當中包括1.07萬億元的財政儲備存款。不過，最近政府提出多項新政策及措施，包括萬億人工島計劃，意味若政府庫房資金減少，用以防禦聯匯的「彈藥」會大打折扣。

【美續加息 港元添壓】
光大銀行香港分行資金業務總經理兼聯席主管顏劍文亦表示，市場不時會有人借股市或經濟不穩炒作港元貶值，若未來出現香港獨有的信心危機，或大規模的金融事件，會容易再觸發外資狙擊港元的活動。

他又稱，投資者在遠期外匯市場上沽空港元，同時買入美元，在遠期產品到期時，港元匯價低殘即可獲利；相反，如果聯匯最終守穩，相關炒盤會帶來虧損。由於現時港元隔夜拆息低企，沽空港元的成本接近零，當12月美國落實再度加息後，套息交易作為沽空港元其中一種活動將會更頻繁，加大港元貶值壓力。

臨近年底，香港交易員逐漸「收爐」減少套息交易，港元兌美元匯價近日徘徊在7.83水平，距離金管局承諾入市的7.85弱方兌換保證水平尚有一段距離。不過，上海商業銀行研究部主管林俊泓表示，外資基金不會拘泥於季節因素，若出現任何投資機會均會積極把握。

背靠祖國洗驚班洋鬼子
香港官員挑美帝機都氣定神閒
Come come come

come on 驚西

星期一暴跌？

聽日準時返工呀

根本港元一跌一比人追 有班友自然話用人仔結算人仔做法定

套息應該就好多...

真係衝擊...應該要soros 級數先夠膽計劃呀...?

變廢紙都要返工

港爆

沈大shit

lm

用人仔結算 爆得仲快

係呀係呀
真係攪你會大鑼大鼓話你知呀
On9

7.85黃金鑽石能量底

熊熊哈

我都識中國第13把交椅，佢話支爆都未到港爆

點會捨易取難
大把東南亞歐洲經濟體弱過香港多多聲
要玩都唔會即刻打大佬

螺絲
知你有上連登

成就感

上次好似 先郁泰國定印尼？
贏左好多錢先去狙擊香港？

講吓笑啫唔使咁認真

咪係
un un腳輕鬆對待啦

其實個樓市買家印花稅係用來防止港元被狙擊

支爆=港爆

唔洗理，繼續起基建，共黨嘅計劃就係要掏空香港庫房，弱化香港。
配合取消獨立關稅區、取消香港關係法、外資大鱷沽空，一下子將香港打成大陸一個二、三線城市，上海取代香港指日可待

取消獨立關稅區
大陸人買美股 股息稅10%
香港人要30%
咁我地係唔係跟返大陸 10%先？
係就正

香港遲加息先大風險

真係狙擊就唔會洩漏風聲出黎啦

銀行唔會做蝕本生意
一早同美元掛鉤
遲早都要追到同美國同步

就係人地部署好沽空你先加就遲

終國香港仲有黨, 驚閪

真係出手仲會話你知

林鄭：有外國勢力別有用心，籲對方應反思自己行為對社會影響
之後就咩都唔識做睇住港爆

出口術放風既野 真係信佢一成

同一招 會唔會咁多年後
都比你得手啊
評論員 吹水就叻

留意下
新投資產品有咩仆街野又高利潤仲好啦

人地部署緊你都知

得果千億咁少,數都有得計,外匯儲備都唔止

而家財政司係波波？

林鄭:拆咗高鐵換番1000億咪得lor

中國香港開始贏
同偉大祖國一樣
贏到第五空間也感到震撼
利害了 我的國
小小老邪美
用盡方法 都拿我國沒辦法
區區一千億
剩係連登仔都衝散你啦

中國贏到七彩
香港大灣人快樂

早幾年都傳緊，講到似層層咁，咩量子基金係香港招兵買馬，用 N 間公司不停入貨準備做大茶飯。
但永遠只係停留係鳩 Up

打開口牌

樓市Gogogo

唔係真係比郭文貴講中吖😨

依家港共政府咁廢
有起事應該會放棄港紙算數